export const html = [
    {
        question: "¿Qué es HTML?",
        a: "es un lenguaje de etiquetas para crear y mostrar dibujitos",
        b: "es un lenguaje de etiquetas para crear y mostrar paginas Web",
        c: "es un lenguaje de programacion para crear y diseñar paginas Web",
        correct: "es un lenguaje de etiquetas para crear y mostrar paginas Web"
    },
    {
        question: "¿Qué son las etiquetas?",
        a: "Es el contenido que se coloca entre las etiquetas HTML, con la finalidad de darle formato correctamente.",
        b: "son las figuritas que pego en los cuadernos",
        c: "Es el contenido que se coloca en el css, con la finalidad de darle formato correctamente.",
        correct: "Es el contenido que se coloca entre las etiquetas HTML, con la finalidad de darle formato correctamente."
    },
    {
        question: "¿Todas las etiquetas HTML vienen en pares?",
        a: "no",
        b: "si",
        c: "tal vez",
        correct: "no"
    },
    {
        question: "¿Cuáles son algunas de las listas comunes que se pueden utilizar al diseñar una página?'",
        a: "clasificada, no ordenada, de definiciones, de menú, de directorio",
        b: "preparadas, no ordenada, de menú, de directorio",
        c: "listas con numeros, sin numeros",
        correct: "clasificada, no ordenada, de definiciones, de menú, de directorio"
    },
    {
        question: "¿Cómo se inserta un comentario en HTML?",
        a: "empiezan con < !- y terminan con ->",
        b: "//",
        c: "/**/",
        correct: "empiezan con < !- y terminan con ->"
    },
    {
        question: "¿Un hipervínculo se aplica sólo al texto?",
        a: "no",
        b: "si",
        c: "tal vez",
        correct: "no"
    },
    {
        question: "¿Cómo se crean enlaces a secciones dentro de la misma página?",
        a: "Los enlaces se crean usando la etiqueta <a>, con referencia mediante el uso del símbolo del número (#).",
        b: "Los enlaces se crean usando la etiqueta <p>, con referencia mediante el uso del símbolo del número (#).",
        c: "Los enlaces se crean usando la etiqueta <h1>, con referencia mediante el uso del símbolo del número (@).",
        correct: "Los enlaces se crean usando la etiqueta <a>, con referencia mediante el uso del símbolo del número (#)."
    },
    {
        question: "¿Cómo se crea un enlace que se conectará a otra página web cuando se hace clic en él?",
        a: 'Utilice la etiqueta href. El formato general para esto es: <a href="sitio">texto</a>',
        b: 'Utilice la etiqueta src. El formato general para esto es: <a src="sitio">texto</a>',
        c: 'Utilice la etiqueta href. El formato general para esto es: <p href="sitio">texto</p>',
        correct: 'Utilice la etiqueta href. El formato general para esto es: <a href="sitio">texto</a>'
    },
    {
        question: "¿Un solo enlace de texto puede apuntar a dos páginas web diferentes?",
        a: "no",
        b: "si",
        c: "tal vez",
        correct: "no"
    },
    {
        question: "¿Qué es un 'marquee'?",
        a: "Una Marquee te permite poner  un texto de desplazamiento en una página web.",
        b: "Una Marquee te permite poner  una imagen de desplazamiento en una página web.",
        c: "no hace nada",
        correct: "Una Marquee te permite poner  un texto de desplazamiento en una página web."
    },
    {
        question: "¿Cómo se crea un texto en una página web que le permitirá enviar un correo electrónico al hacer clic?",
        a: "Utilizando el comando mailto dentro de la etiqueta href.",
        b: "Utilizando el comando br dentro de la etiqueta href.",
        c: "Utilizando el comando mailto dentro de la etiqueta src.",
        correct: "Utilizando el comando mailto dentro de la etiqueta href."
    },
    {
        question: "¿Son las etiquetas <br> la única manera de separar secciones de texto?",
        a: "no",
        b: "si",
        c: "tal vez",
        correct: "no"
    },
    {
        question: " ¿Cómo se convierte una imagen en una imagen de fondo de una página web?",
        a: 'Utilizando un código de etiqueta después de la etiqueta </head> como se indica: <body background = "image.gif">',
        b: 'Utilizando un código de etiqueta antes de la etiqueta </head> como se indica: <body background = "image.gif">',
        c: 'Utilizando un código de etiqueta después de la etiqueta </body> como se indica: <h1 background = "image.gif">',
        correct: 'Utilizando un código de etiqueta después de la etiqueta </head> como se indica: <body background = "image.gif">'
    }
]
export const css = [
    {
        question: "¿Qué es CSS?",
        a: "Las hojas de estilo en cascada es un lenguaje que se usa para explicar y describir cómo se deben presentar las cosas escritas por lenguajes de marcado (como HTML).",
        b: "Las hojas de estilo en cascada es un lenguaje que se usa para programar cómo se deben presentar las cosas escritas por lenguajes de marcado (como HTML).",
        c: "Las hojas de estilo en cascada es un lenguaje que se usa para explicar y describir cómo se deben presentar las cosas escritas por lenguajes de marcado (como HTML).",
        correct: "Las hojas de estilo en cascada es un lenguaje que se usa para explicar y describir cómo se deben presentar las cosas escritas por lenguajes de marcado (como HTML)."
    },
    {
        question: "¿Cuál es la diferencia entre CSS y HTML?",
        a: "no hay ninguna diferencia",
        b: "el lenguaje HTML se usa para escribir y crear contenido en la página web, mientras que CSS se usa para la parte de diseño ",
        c: "Su diferencia es simple: el lenguaje css se usa para escribir y crear contenido en la página web, mientras que html se usa para la parte de diseño ",
        correct: "el lenguaje HTML se usa para escribir y crear contenido en la página web, mientras que CSS se usa para la parte de diseño "
    },
    {
        question: "¿Cómo puedes aplicar estilos CSS a una página web?",
        a: "con la etiqueta div o hr",
        b: "con la etiqueta h1 o p",
        c: "con la etiqueta link o style",
        correct: "con la etiqueta link o style"
    },
    {
        question: "¿Cuántos tipos de CSS existen?",
        a: "8",
        b: "5",
        c: "2",
        correct: "5"
    },
    {
        question: "¿Qué es un ‘framework’ CSS?",
        a: "son simplemente bibliotecas de archivos prefabricados que pueden utilizarse para diseñar sitios web que requieren algunos diseños CSS estándar.",
        b: "son simplemente bibliotecas de archivos posfabricados que pueden utilizarse para diseñar sitios web que requieren algunos diseños CSS estándar.",
        c: "son simplemente bibliotecas de archivos prefabricados que pueden utilizarse para programar sitios web que requieren algunos diseños CSS estándar.",
        correct: "son simplemente bibliotecas de archivos prefabricados que pueden utilizarse para diseñar sitios web que requieren algunos diseños CSS estándar."
    },
    {
        question: "¿Qué es la ‘focalización de objetos’?",
        a: "La focalización de elementos es cuando especificas ciertos elementos que quieres estilizar o alterar de alguna manera",
        b: "La focalización de elementos es cuando no especificas ciertos elementos que quieres estilizar o alterar de alguna manera",
        c: "no se",
        correct: "La focalización de elementos es cuando especificas ciertos elementos que quieres estilizar o alterar de alguna manera"
    },
    {
        question: "¿Cómo especificarías los colores CSS?",
        a: "Hay dos maneras para especificar colores CSS - la RGB y la del código de color hexadecimal.",
        b: "Hay dos maneras para especificar colores CSS - la svg y la del código de color en español.",
        c: "no se",
        correct: "Hay dos maneras para especificar colores CSS - la RGB y la del código de color hexadecimal."
    },
    {
        question: "¿Cómo se crea un enlace que se conectará a otra página web cuando se hace clic en él?",
        a: 'Utilice la etiqueta href. El formato general para esto es: <a href="sitio">texto</a>',
        b: 'Utilice la etiqueta src. El formato general para esto es: <a src="sitio">texto</a>',
        c: 'Utilice la etiqueta href. El formato general para esto es: <p href="sitio">texto</p>',
        correct: 'Utilice la etiqueta href. El formato general para esto es: <a href="sitio">texto</a>'
    },
    {
        question: "¿Qué es ‘opacidad’?",
        a: " la opacidad en CSS  es el nivel de brillo que posee una imagen.",
        b: "no se",
        c: " la opacidad en CSS  es el nivel de transparencia que posee una imagen.",
        correct: " la opacidad en CSS  es el nivel de transparencia que posee una imagen."
    },
    {
        question: "¿Qué es ‘float’ en CSS?",
        a: "La propiedad float te permite mover imágenes a través de un muro de texto en tu documento HTML sin tener que partir el texto. ",
        b: "La propiedad float te permite colorear imágenes a través de un muro de texto en tu documento HTML sin tener que partir el texto. ",
        c: "no hace nada",
        correct: "La propiedad float te permite mover imágenes a través de un muro de texto en tu documento HTML sin tener que partir el texto. "
    },
    {
        question: "¿Qué es el ‘índice Z’?",
        a: "Un índice Z en html resalta cualquier o todas las partes que se traslapan entre tu estilo cSS y el documento en lenguaje HTML.",
        b: "Un índice Z en CSS resalta cualquier o todas las partes que se traslapan entre tu estilo cSS y el documento en lenguaje HTML.",
        c: "no se",
        correct: "Un índice Z en CSS resalta cualquier o todas las partes que se traslapan entre tu estilo cSS y el documento en lenguaje HTML."
    },
    {
        question: "¿Qué es la ‘división de archivos’?",
        a: " te permite dividir archivos grandes en pequeños para que el programa pueda ejecutarse de manera rápida y eficaz",
        b: " te permite sumar archivos grandes en pequeños para que el programa pueda ejecutarse de manera rápida y eficaz",
        c: "no se",
        correct: " te permite dividir archivos grandes en pequeños para que el programa pueda ejecutarse de manera rápida y eficaz"
    },
    {
        question: "¿Qué son las ‘pseudo clases’?",
        a: 'Las pseudo clases trabajan casi como los pseudo elementos, pero la diferencia principal es que alteran la apariencia de un elemento cuando está en un estado específico.',
        b: 'Las pseudo clases trabajan casi como los pseudo elementos, pero la diferencia principal es que no alteran la apariencia de un elemento cuando está en un estado específico.',
        c: 'no se',
        correct: 'Las pseudo clases trabajan casi como los pseudo elementos, pero la diferencia principal es que alteran la apariencia de un elemento cuando está en un estado específico.'
    }
]

export const js = [
    {
        question: "¿Qué es JavaScript?",
        a: "es un lenguaje de etiquetas que ha sido concebido para profesionales y todos los que se desenvuelven en el diseño de paginas web. ",
        b: "es un lenguaje de programación que ha sido concebido para profesionales y todos los que se desenvuelven en el desarrollo de paginas web. ",
        c: "no se",
        correct: "es un lenguaje de programación que ha sido concebido para profesionales y todos los que se desenvuelven en el desarrollo de paginas web. "
    },
    {
        question: "¿Cuales son los tipos de datos JavaScript?",
        a: "String, booleano, Objeto, Número, Indefinido.",
        b: "texto, booleano, Objeto, Número, Indefinido.",
        c: "no se",
        correct: "String, booleano, Objeto, Número, Indefinido."
    },
    {
        question: "¿Para qué sirve la función isNaN?",
        a: "La función isNan devuelve verdadero si el argumento no es un número porque de lo contrario arrojaría un falso.",
        b: "La función isNan devuelve verdadero si el argumento no es un número porque de lo contrario arrojaría un verdadero.",
        c: "no se",
        correct: "La función isNan devuelve verdadero si el argumento no es un número porque de lo contrario arrojaría un falso."
    },
    {
        question: "¿Qué es el infinito negativo?",
        a: "Infinito Negativo es un número en JavaScript que puede ser derivado, al dividir el número negativo entre cero.",
        b: "Infinito Negativo es un número en JavaScript que puede ser derivado, al dividir el número positivo entre cero.",
        c: "no se",
        correct: "Infinito Negativo es un número en JavaScript que puede ser derivado, al dividir el número negativo entre cero."
    },
    {
        question: "¿Es posible dividir el código JavaScript en varias líneas?",
        a: "si",
        b: "no",
        c: "no se",
        correct: "si"
    },
    {
        question: "¿Qué empresa desarrolló JavaScript?",
        a: "La compañía de software Netscape",
        b: "La compañía de software google",
        c: "no se",
        correct: "La compañía de software Netscape"
    },
    {
        question: "¿Qué es un cuadro de diálogo?",
        a: "Es un cuadro que permite al usuario introducir datos",
        b: "Es un cuadro que permite al usuario ver un mensaje",
        c: "no se",
        correct: "Es un cuadro que permite al usuario introducir datos"
    },
    {
        question: "¿Qué significa la palabra clave 'this' en JavaScript?",
        a: 'La palabra clave "this" se refiere al objeto desde donde fue llamado.',
        b: 'La palabra clave "this" se refiere al array desde donde fue llamado.',
        c: 'no se',
        correct: 'La palabra clave "this" se refiere al objeto desde donde fue llamado.'
    },
    {
        question: "¿Qué símbolo se utiliza para los comentarios en Javascript?",
        a: "//",
        b: "no se",
        c: " <! -->",
        correct: "//"
    },
    {
        question: "¿Qué es el operador ===?",
        a: "es llamado operador de igualdad estricta",
        b: "es llamado operador de desigualdad estricta",
        c: "no hace nada",
        correct: "es llamado operador de igualdad estricta"
    },
    {
        question: "Explica cómo leer y escribir un archivo usando JavaScript.",
        a: "Utilizando extensiones JavaScript o A través de una página web y objetos ActiveX.",
        b: "no se puede",
        c: "no se",
        correct: "Un índice Z en CSS resalta cualquier o todas las partes que se traslapan entre tu estilo cSS y el documento en lenguaje HTML."
    },
    {
        question: "¿Cuáles son todos los bucles en JavaScript?",
        a: "For, While, Do, While, forEach",
        b: "if, swich case",
        c: "no se",
        correct: "For, While, Do, While, forEac"
    },
    {
        question: "¿Qué significa NULL en Javascript?",
        a: 'es utilizado para representar a ningún valor o ningún objeto.',
        b: 'es utilizado para representar a pi.',
        c: 'no se',
        correct: 'es utilizado para representar a ningún valor o ningún objeto.'
    }
]

export const figma = [
    {
        question: "¿que es figma?",
        a: "Figma es un editor de gráficos vectorial y una herramienta de generación de prototipos",
        b: "es un editor de texto",
        c: "no se",
        correct: "Figma es un editor de gráficos vectorial y una herramienta de generación de prototipos"
    },
    {
        question: "¿para que sirve figma?",
        a: "para maquetar tu pagina web",
        b: "para editar videos",
        c: "no se",
        correct: "para maquetar tu pagina web"
    },
    {
        question: "¿quien desarrollo figma?",
        a: "Figma, Inc.",
        b: "Microsoft",
        c: "no se",
        correct: "Figma, Inc."
    }
]

export const ux = [
    {
        question: "¿que es ux?",
        a: "es la interacción del usuario con un entorno o dispositivo concretos",
        b: "es una pagina de encuestas",
        c: "no se",
        correct: "es la interacción del usuario con un entorno o dispositivo concretos"
    },
    {
        question: "¿Qué hacer cuando un cliente te dice que no le ha gustado tu diseño?",
        a: "mostrar una moderación reflexiva. No tomará la crítica como algo personal",
        b: "tomartelo personal y molestarte",
        c: "no se",
        correct: "mostrar una moderación reflexiva. No tomará la crítica como algo personal"
    },
    {
        question: "¿que es Design Thinking?",
        a: "hace referencia a una metodología que utiliza herramientas del mundo del diseño y la creatividad para descubrir cuáles son los problemas reales de los usuarios",
        b: "no hace referencia a una metodología que utiliza herramientas del mundo del diseño y la creatividad para descubrir cuáles son los problemas reales de los usuarios",
        c: "no se",
        correct: "hace referencia a una metodología que utiliza herramientas del mundo del diseño y la creatividad para descubrir cuáles son los problemas reales de los usuarios"
    }
]